%@P:exocorcp
%@Dif:2
Relie chaque phrase à sa traduction mathématique.
\[
  \begin{tabular}{rcccl}
Le double de $a$&\degres&\hbox to4cm{}&\degres&$a^2$\\
Le carré de $a$&\degres&\hbox to4cm{}&\degres&3$a$\\
Le produit de $a$ par $b$&\degres&\hbox to4cm{}&\degres&$a^3$\\
La somme de $a$ et de $b$&\degres&\hbox to4cm{}&\degres&$ab$\\
Le cube de $a$&\degres&\hbox to4cm{}&\degres&$2a$\\
Le triple de $a$&\degres&\hbox to4cm{}&\degres&$a+b$\\
  \end{tabular}
\]
%@Correction:
\[
  \begin{tabular}{rcccl}
Le double de $a$&\rnode{A}{\degres}\hbox to4cm{}&\rnode{G}{\degres}$a^2$\\
Le carré de $a$&\rnode{B}{\degres}\hbox to4cm{}&\rnode{H}{\degres}3$a$\\
Le produit de $a$ par $b$&\rnode{C}{\degres}\hbox to4cm{}&\rnode{I}{\degres}$a^3$\\
La somme de $a$ et de $b$&\rnode{D}{\degres}\hbox to4cm{}&\rnode{J}{\degres}$ab$\\
Le cube de $a$&\rnode{E}{\degres}\hbox to4cm{}&\rnode{K}{\degres}$2a$\\
Le triple de $a$&\rnode{F}{\degres}\hbox to4cm{}&\rnode{L}{\degres}$a+b$\\
  \end{tabular}
\]
\ncline{->}{A}{K}
\ncline{->}{B}{G}
\ncline{->}{C}{J}
\ncline{->}{D}{L}
\ncline{->}{E}{I}
\ncline{->}{F}{H}
